<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on 111qqz的小窝</title><link>https://111qqz.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on 111qqz的小窝</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2012-2022 all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 11:37:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://111qqz.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Goodbye 2024</title><link>https://111qqz.com/2025/01/goodbye-2024/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 11:37:00 +0800</pubDate><guid>https://111qqz.com/2025/01/goodbye-2024/</guid><description>
公司要求的年终总结还没搞定，但我一看，24年整个一年我都没在博客上冒泡。要是不在今天写点什么，今年的年终总结估计就得泡汤了。
一开始我还犯愁怎么下手，结果在票圈看到洛神的年终总结，感觉挺有意思的，有点像以前QQ空间里那种“点十个人回答问题”的玩法，那我就直接借鉴一下好了(
好的方面 1. 团队壮大了，活儿也多了 去年我们团队就俩人，现在扩充到6个全职加上1个实习生。去年这时候，我们主要就是搞搞线上推理的优化，偶尔帮几个业务线做做模型训练。
现在呢，我们不仅把MLE的活儿做得更广了，支持了公司最关键的三大策略线（股票Alpha、股票T0、期货）的模型训练和推理，还开始搞机器学习平台和训练集群的建设。
以前我们主要就是围着模型转，今年我们开始拓展新领域，做了不少基础设施的活儿，比如数据治理、线上特征计算那些。我觉得这就是小公司的好处，活儿比较灵活，不会被条条框框限制住。
2. 工作可以放开手脚，不再被前leader掣肘 刚进公司那会儿，我的汇报对象是个把计算机科学当魔法的人 转正后虽然不用再向她汇报，但她作为需求方，还是时不时来掺和一脚，动不动就让人血压飙升。
简单来说，她对计算机科学一窍不通，但自己有一套奇特的逻辑。她说的那些话，用的词儿，经常让人摸不着头脑，得有人帮忙“翻译”。有趣的是，我可能是公司里最懂她的人之一，还经常负责把她的“天书”翻译给其他人听
转折点是有个新来的机器学习同事直接向她汇报，他也有同样的感受，说她既不懂计算机也不懂机器学习。从那以后，她就不再插手我们机器学习组的工作了，具体她在忙啥也不清楚了。因为我算是她第一个亲自带的，新来的机器学习同事是她最后一个亲自带的，我俩现在被戏称为“开山大弟子”和“关门大弟子”hhhhhhh
3. 开始了解业务知识 以前我从来不炒股，就偶尔玩玩港股，基本上是万年不操作。但今年下半年，我开始恶补股票知识，操作频率也上来了。
我这么做的动力，可不是因为9月底行情好想趁机赚一笔，毕竟我知道自己是个业余选手，还是更信得过公司的产品收益率（实际上我自己投资的那部分，收益率确实是负的）。
主要还是想更深入地了解业务，这样除了模型工作，其他方面也能更好地上手。
目前主要是看多腾讯和小米，看空蔚来、B站、快手、阿里、百度和京东。
不好的方面 1. 工作强度较大，生活类技能没时间点 因为工作范围扩大，加上公司不断发展，身上的担子也越来越重。老板白天忙，深度的交流经常得拖到晚上十点以后，有时甚至是周末。
有时候晚上十一半开始语音会议，一聊就到十二点，聊完兴奋得睡不着。整体来说，这强度比在腾讯的时候还大。
虽然能和老板这样密切交流，对公司目标的理解和推进肯定有好处，但也给时间管理带来了新的挑战
2. 春节前那波量化危机，产品两天暴跌40% 我们的中性产品遭遇了“多空双杀”。那时候我其实还挺淡定的，毕竟我手里的腾讯股票最多的时候跌过50%。
但现在回头想想，那一波可能真的让公司站在了悬崖边上。
之后公司放慢了扩张的脚步，变得更务实了。原本两层楼缩减成一层，把那花了2000万装修的办公室留给了下一个租客。公司也开始进行人员结构的优化，2024年大概有20%-30%的同事离开了
学了什么东西 华北电力大学的《证券投资学》课程，学到了一些东西，比如st股票是什么意思。 今年买了极客时间会员，一年1200块，感觉不太值。虽然上面的课不错，但平均一门课100块，一年得学12门才划算。我反正没学那么多。 推荐几门还不错的课： 张磊的《深入剖析Kubernetes》，讲k8s讲得最好的，强烈推荐！ 《许式伟的架构课》，开篇不谈架构，而是从计算机发展史讲起，后面又能串起来，让人从高处看架构。 《超级访谈: 对话张雪峰》，饿了么前CTO张雪峰的访谈，里面很多决策的背景和取舍，收获颇丰。 李程远的《容器实战高手课》，非常实用，解决了很多我们训练集群中的疑难杂症。 今年看的书主要是业务相关的，暂时没发现什么特别值得推荐的。 玩了什么游戏 猴子打气球，经典的塔防游戏，年初玩了一阵，确实不错。
“每周从Epic上领取游戏但不玩”的游戏
2025期待 希望了解更多业务知识，能让我也赚到一点钱就更好了hhh 希望公司发展的更好！ 公司产品赚得多一点，从而弥补自己操作带来的亏损。。。 希望能多一些时间，陪伴家人，约约朋友 也许会考虑买房的事情？</description></item></channel></rss>