<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>计组 on 111qqz's blog</title><link>https://111qqz.com/tags/%E8%AE%A1%E7%BB%84/</link><description>Recent content in 计组 on 111qqz's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>Copyright © 2012-2022 all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Mon, 13 Jun 2016 09:48:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://111qqz.com/tags/%E8%AE%A1%E7%BB%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>华科软院计组概念复习</title><link>https://111qqz.com/2016/06/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2016 09:48:32 +0000</pubDate><guid>https://111qqz.com/2016/06/</guid><description>
noip初赛加强版既视感...
自己手动整理的
第二章 机器数：正负符号数码化后的数据称为机器数。 BCD码：用二进制编码的十进制数称为bcd码。 有权码：每位二进制数码元都有确定权值的编码。 校验码：为了发现或纠正数据传送中出现错误的编码。 浮点数的精度由尾数的位数决定。 第三章 溢出：运算结果超出了机器能表示的数据范围。 溢出的特征：结果的符号与操作数的符号不同。 变形补码：两个符号位的补码（用来检测溢出，00,11说明没有溢出，10,01说明有溢出） 对阶：使阶码相等的过程（原则是小阶码向大阶码看齐） 结果规格化：将非规格化数处理为规格化形式。 *根据指令中所含操作数地址的数量可分为（4种）： 三地址指令 双地址指令 单地址指令 零地址指令
第四章 存储位：存储器记忆信息中的最小单元。 地址：每个存储单元的编号。 主存储器的技术指标：存储容量，存取时间，存储周期，存储器带宽。（两类：存取速度和存储容量） 存储体：存储器中的记忆部件，通常由大量的存储单元组成。 MROM:掩膜型只读存储器。 PROM:可编程只读存储器。 EPROM：可擦写可编程只读存储器。 EEPROM：电可擦除可编程只读存储器（扩展） CACHE对程序员是透明的。 内存：Cache 与主存合称为内存。 全相联映射：将主存分成若干块，主存的任意一快可定位于Cache的任意一块中。 组相联映射：将主存分成若干区，每一区包括若干组，每一组包含若干块；将Cache也分成若干组，每组若干块。 组之间用直接映射方式，组内的块采用全相联映射方式 替换策略：最不经常使用（LFU，近期最少使用(LRU，随机替换 写操作策略：全写法（命中时既写入Cache，又写入主存） 写回法（命中时只写入Cache，不写入主存） 写一次法（第一次采取全写法，之后采取写回法） 硬盘存储器的主要指标包括存储密度、存储容量、存取时间及数据传输率。 平均存取时间：从发出读/写命令后到开始从盘片表面读出或写入信息所需要的平均时间。 平均存取时间=平均寻道时间+平均等待时间。
数据传输率：存储器在单位时间向主机传送数据的字节数。
*DRAM刷新方式： 集中刷新方式 分散刷新方式 异步刷新方式 第五章 机器指令：计算机能够直接识别，执行的指令称为机器指令，简称指令。 指令集；一台计算机中所能执行的指令的集合称为指令集（指令系统） 指令包含两种信息：指令和数据。 寻址方式：根据指令中的信息寻找物理地址的方式。 寻址方式包含指令寻址方式和操作数寻址方式两大类。 指令寻址方式：顺序寻址方式和跳跃寻址方式。 操作数寻址方式：直接寻址，寄存器相对寻址，寄存器间接寻址，基指+变址等 为什么多种寻址方式：效率和方便性上达到平衡，满足各种需要。 RISC指令系统特点： 指令系统简单，指令条数少； 寻址方式少； 指令格式简单，指令长度固定 cpu中设置大量寄存器以减少对存储器的访问。
**cache的工作原理： 当cpu访问的内存地址给出后，该地址先与相连存储器中存放的地址比较， 判定要访问的字是否在Cache中，在则访问Cache，称为命中； 不在则访问主存，称为未命中。 命中时需要先产生访问Cache的地址 未命中时根据cpu给出的地址访问主存。 第六章 中央控制器的主要功能： 指令序列控制 操作控制 时间控制</description></item></channel></rss>